中共禁《紐時》等美媒在中港澳採訪

中美意識形態戰再升級，繼早前雙方互逐傳媒機構人員後，中方周三再對美國五間傳媒機構施以反擊，包括要求《華爾街日報》、《紐約時報》、《華盛頓郵報》交還記者證，今後不得在中國內地、香港、澳門繼續從事記者工作。

美國國務卿蓬佩奧對中國變相驅逐美國記者之舉表示遺憾，指中方剝奪新聞自由，呼籲中國「三思」其決定。

中新社凌晨引述中國外交部網站消息，中方針對美方打壓中國駐美傳媒機構採取反制措施，即日起：

第一，針對美方將5家中國媒體駐美機構列為「外國使團」，中方對等要求「美國之音」、《紐約時報》、《華爾街日報》、《華盛頓郵報》、《時代》周刊5家美國媒體駐華分社向中方申報在中國境內所有工作人員、財務、經營、所擁有不動產信息等書面材料。

第二，針對美方大幅削減、實際驅逐中國媒體駐美機構員工，中方要求《紐約時報》、《華爾街日報》、《華盛頓郵報》年底前記者證到期的美籍記者從即日起四天內向外交部新聞司申報名單，並於10天內交還記者證，今後不得在中華人民共和國，包括香港、澳門特別行政區繼續從事記者工作。

第三，針對美方對中國記者在簽證、行政審查、採訪等方面採取歧視性限制措施，中方將對美國記者採取對等措施。

Sources: 蘋果日報

等港共回應，可以點執行

冷戰

唔俾呢啲人入境？

記者協會會唔會出聲明呢

維尼

宜家身在香港果班美媒記者會否被吊銷工作簽證？

一定要出啦

香港做採訪唔使批准
除非唔比所有記者入境

香港有官方記者證制度咩？ 記協又冇責任跟指示

點解唔禁埋台灣？
說好的一個中国原則呢？

香港冇架，但港共可以唔批簽證，唔俾入境

你做乜撚野？你覺得記協會唔敢出？

同埋入境處拒絕入境係唔會解釋原因。

入境處知唔知有好多鬼佬雖然係老細有錢佬上市公司主席, 但同時佢哋都係自由身記者, 小心啲唔好放佢哋入嚟香港.

CGTN好快會被趕出美國
然後支那狗又會話美國冇新聞自由

係呀，唔會解釋

一早要啦，日日話美國冇人權冇新聞自由，就做俾你睇

香港好快會再被降評級
然後條柒婆又出黎強烈反對

想睇吓傳播界新聞界會點樣保衛自己專業

一國一制

講咁多做咩啊, 打返場先啦~

希望中共港共企硬咪撚縮
一國一制時代正式踏入
美國可以按章落棋了

開始遮醜布都唔要
遲下直接宣佈一國一制

土共搞咁多，真係覺得美帝唔敢郁個關稅地位？

可能已經失去理智，咩都唔怕，準備打仗了

咁大件事熱門冇人講

國際戰事要人
twitter 要人
文宣要人

一國兩制正式玩完
壽終正寢

Twitter 好多人講 快啲去推

光復香港

時代革命

冇人推

新聞自由已死

呢單好多外國人關注 要煲大

採訪自由都冇，國際金融中心地位名存實亡

立會過半光復立會

香港有權自行決定有關人士出入境手續
有關部門會因個別個案進行審理
我作為特首唔會清楚每個個案拒入境既原因

唔存在聽中央政府既命令做事

八九不離十

push

dead body喺圖左

推

違反基本法同中英聯合聲明
睇佢點氹

冇牙力

射到全身都係子彈都冇得反擊

祝CGTN美國分台早日收檔

離香港獨立又進一步

香港有自由 ...講笑炸.....

可以取消獨立關稅區地位了

咪玩囉，美國最怕你唔玩就冇報復藉口

想唔想外國人喺疫症恐慌期間收到香港嘅鼓勵？
睇呢度：
我想做多次全球宣傳 正中國肺炎視聽

出聲明
然後，就沒有然後了

刁大帝又發爛渣

美國快撚啲制裁啦，人哋覺得你冇料到呀

支共支持攬炒

縮沙正仆街

好撚大鑊其實
完全係等同立左23條

佢地唔簽visa俾人, 咁如果本身係香港人嘅鬼佬媒體佢地又可以點對付?

Ny times 報過黑警高空射tg

嚴正反對北京政府煽動國家仇恨

認證

唔比採訪權

內地禁美媒中港澳工作 毛孟靜：等同宣布一國兩制已死

駁吾刀

撚有權咩，口交就有佢份

中共已經提供取消獨立關稅的大前提

譚文豪睇到未？！！？！！

出入境管制屬於香港特別行政區在一國兩制之下的自治範圍

Am I a joke to you...........

唔止
而家係直接由中国官方宣佈港澳行政措施
唔經特區政府做白手套
廿三條都叫起碼做「特區立法」特區警察執法特區法院司法
而家係又無特區立法又無特區行政

準備又一次六四

阻唔到，請英文好嘅香港人有記者證freelance 做都得

你地大陸唔俾，我哋香港人俾

一於欣賞下美國點反擊

基本法
保障 採訪自由、新聞自由 等等
我中一學嘅

中共用乜嘢理由
直接干預香港嘅採訪自由

請返香港居民，咁可以點執行？

Cls

干預新聞自由，係咪想取消香港關係法？

呢幾個月都無自衛過，比畜牲打壓都唔行動出聲，次次記協出新聞稿就了事

繼續啦
加速制裁

直接干預1國2制?

小學雞報復
等睇美國報復返

雖然香港新聞自由已經死左好耐
但都要講番句新聞自由已死 一國兩制已死

取消關係法啦

即係宣告隨時可以充公在港外資財產
香港真攬炒達成

一國一制 香港關係法

[member支那承認台灣獨立[/member]

突破盲腸

林鄭:政府重視言論及新聞自由

一掌打落林鄭塊面到

之前又話人權法差趕記者走一條既

咁點撚樣 閣下有咩高見 認為佢地出完聲名可以做？
批評係人都識
批評完有冇好既建議？
唔係咪即係為屌而屌

係可以，但已經打擊新聞自由

回力標

文宣準備未

上Twitter洗版，同岀面講中英聯合聲明已經完全失效，港美關係法已經完全沒有價值。

制裁啦快d

幾時任命韓國魚做台灣省行政長官

我真係等緊香港繼續比人降級
好似香港再降就同支那同級？
就算唔降，展望起碼都負面

睇下點

台灣

get ready

之後唔玩暗殺，陣間公開大屠殺無曬外媒

Push

Push this

64降臨

盪然無存

仲唔快啲煲大佢，中國驅逐港澳外國記者，嚴重干預新聞自由， 徹底破壞一國兩制

又話台灣係領土
做咩唔禁

[超長文] 所有自認和理非嘅手足 我地可以咁樣行多一步

認真po推唔郁 求幫推

澳門唔知，香港個記者牌幾時變咗由中方單方面話點就點？定係私下已經「溝通」咗？

本港外國記者會發聲明，要求港府立即澄清，並要求在不受中國政府干預下，確保外國新聞工作者可以繼續在香港工作，日後亦可以繼續獲發工作簽証。

外國記者會強調，根據基本法，有關外國人在港工作簽證，包括傳媒工作者在內，應由香港入境處獨立決定，如果有關制度有任何改變，代表一國兩制受嚴重侵蝕。

外國記者會促使香港政府立即就事件澄清，並應立即確保外國新聞工作者可以繼續在香港工作，日後亦可以繼續獲發工作簽証，不受中國政府干預。

Really? yellow？

笑了，咁係咪只有踢波踢得叻過足球隊先做到足球評述員？
我只係好似國王的新衣入面個細路咁，指出一個大家唔願意承認嘅事實，你就氣急敗壞咁話「咁你想點？你係咪拎到件新衫出嚟？」
進步嘅第一步，必須係承認自己嘅過錯。只有接受咗過往嗰一套係軟弱無力，對過往嘅錯誤作出否定，先能夠避免日後繼續走上歧路。
如果我嘅批評係為屌而屌，咁記協出聲明何嘗唔係為做而做？
起碼我批評完有可能令大家明白出聲明係冇用，鼓勵大家集思廣益諗吓仲有咩好做，而記協嘅聲明除咗麻痺大家「原來記協都有做嘢」之後仲有咩用？

咁即係當人權民主法係流嘅

大家都心知肚明，一國兩制係歷史文物，根本差在做到幾出面

咱们不是一家人嗎亲

PUSH

見到dead body wo
佢有冇野講

習帝上場10年 即破壞香港到體無完膚
遲早攬炒收皮了

世上只可有cctv

其實港共宜家都隨便禁人入黎, 之前有個人權組織都禁佢入境

雜種是名愛鬥氣的小學生

CLS

支共快禁兩登
有效過趕外媒

支共快禁外媒在全球任何地方採訪

攬炒總書記

習維尼真係on9，香港死對佢有乜著數？佢咁樣搞法，除咗影響自己國家經濟之外，台灣同支國就更加對立，更加無可能收復台灣，如果支國真係出兵攻台，支共分分鐘可以收皮...

中共自己出嚟同世界講一國兩制係世紀大話

23條立法在即連尼住抄家連登自然收皮

開戰未

鬥氣大過天

違反基本法，新聞自由喺邊？
一国一制

連尼住你有外國籍嗎？

又會話一國大過兩制
尊重國家.........

因為唔咁做
佢死得仲快

佢就係要攬炒
大不了咪學金仔咁鎖國做土皇帝

禁唔係唔得，再禁埋台灣

想自救，呢件事一定要煲埋台灣

咪係，推

知，推

中國人做嘢永遠諗唔到咁細，同佢哋合作過就知

玩出火了

係，政府今日放風，想借機完全唔比外國人入境。其實根本無咁既需要。有機會係借口。睇路。好得人驚。

之後就會無曬外媒響香港。

口交部講咗出黎即係收唔返
香港新聞自由已死

頭先放風，話唔比外國人入境。呢次死緊

呢單野又可以發大去，證明比外國睇一國兩制已死

連登仔:劍指立法會

說好的高度自治呢？

真係要推呀

正解
習近平作為一個紅二代，如果唔走極左路線，中國嘅權力遲早全面落入改革開放幹部手上
走極左路線，太不了恢復計劃經濟，十年後餓死/打場對外戰爭戰死
曱大大可能覺得，十年後慘烈地死都好過而家被技術官僚奪權

香港死對佢都冇乜影響，其實。成個武漢死咗，九省交會，so what? He is still the king

做得好
咁美帝先可以快啲趕記者返強國

好明顯佢玩帝制
就預左翻唔到轉頭
經濟衰咪北韓咁玩囉

有

from有線

唔止要講
仲要推上國際

咁又會俾小英落支那面
依家小英有七成台灣人支持
禁埋台灣姐係又送子彈俾人

講真
反送中之後台灣人嘅民主意識又去咗另一個高峰

真係好失望, 以為就算點都好, 共產黨都係講兩句唔敢做野, 而家越來越過份.

做咩唔禁埋台灣地區 又話一個中國 DLLM

公信力認證

台灣呢？

其實我內政無經大腦,外交政策一樣跟住無腦。
返去真帝國時代,自己人自給自足,然後再黎多次新版鴉片戰爭,再割地,再有新殖民地,再有新興毒品係殖民地賣。

我都唔知自己蹹咩,可能因為我係習近平

批評完比有用既建議唔等於要踢波踢得叻過足球隊
或者要跑得快過隻馬先可以批評 唔好混淆視聽
跑得唔夠隻馬快都可以比出有用既建議
唔係所有決定都可以兩全其美
好似呢個咁 一個冇權冇勢既工會除左出聲明 仲可以做咩？要集合所有會員去扔火魔？
係人都知出聲明港共唔撚理你啦
但比著你又有咩可以做？
你做呢套標準去對港共冇問題
對住自己人用呢套標準唔係為屌而屌係咩

從你嘅言語行間可以見到，你都認同出聲明係記協唯一能夠做到嘅事
指出呢個客觀事實，咁都叫為屌而屌？